<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<ScrollView xmlns:android="http://schemas.android.com/apk/res/android"
    xmlns:app="http://schemas.android.com/apk/res-auto"
    xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools"
    android:layout_width="match_parent"
    android:layout_height="match_parent"
    tools:context="Seduction.Amharic.two">

    <LinearLayout
        android:layout_width="match_parent"
        android:layout_height="1000dp"
        android:background="@color/design_default_color_error"
        android:orientation="vertical"
        android:weightSum="11">

        <androidx.constraintlayout.widget.ConstraintLayout
            android:layout_width="match_parent"
            android:layout_height="match_parent">

            <TextView
                android:id="@+id/txt_head"
                android:layout_width="381dp"
                android:layout_height="49dp"
                android:layout_marginStart="23dp"
                android:layout_marginLeft="23dp"
                android:layout_marginTop="19dp"
                android:layout_marginEnd="32dp"
                android:layout_marginRight="32dp"
                android:background="@drawable/bgd"
                android:text="                 ፍርሃትን ማስወገድ "
                android:textColor="#FFFFFF"
                android:textSize="24sp"
                android:textStyle="bold"
                app:layout_constraintEnd_toEndOf="parent"
                app:layout_constraintHorizontal_bias="0.36"
                app:layout_constraintStart_toStartOf="parent"
                app:layout_constraintTop_toTopOf="parent" />


            <TextView
                android:id="@+id/textView5"
                android:layout_width="match_parent"
                android:layout_height="3300dp"
                android:layout_marginStart="16dp"
                android:layout_marginLeft="16dp"
                android:layout_marginTop="100dp"
                android:layout_marginEnd="14dp"
                android:layout_marginRight="14dp"
                android:background="@drawable/bgd"
                android:gravity="center_horizontal|start"
                android:text=" የሚያስፈራው ምንድነው?\nሰዎች የሚወዱትን ሰው ቀርበው በማናገር በመማረክ. ኣፍቅረው በማግባት ጥሩ የፍቅርና የደስታ ህይወት ከመኖር ይልቅ የማይወዱት ሰው ላይ ወድቀው ፍቅርና ደስታ አልባ ህይወት እንዲገፉ የሚያደርጋቸው ነገር እምቢ እባላለሁ የሚል ፍራቻ ነው::
                \n\n1. ህይወት አልጋ በአልጋ አይደለችም:\nህይወት ላይ የተመኘኸውን ነገር ሁሉ አታገኝም፡፡ የምትፈልገው ነገር ሁሉ እንዳቀድከውና እንዳሰብከው አይሆንም፡ የጠየቅከው ነገር በሙሉ በምትፈልገው መልኩ አይመለስልህም። ሌላው ቀርቶ ሰላም ያልከው ሰው በሙሉ ስላም ላይልህ ይችላል። ነገር ግን የተመኘሁትን አላገኘሁም... የፈለግኩት አልተሳካም… የጠየቅኩት ሁሉ አልተመለሰልኝም ብለህ መኖርህን አታቆምም፡ ምኞትህን ለማሳካት፣ ፍላጎትህን ለማሟላት ትጥራለህ፡ ህይወት ይቀጥላል፡ · የሽያጭ ድለላ (ሴልስ) የሚሰሩ ሰዎችን አስባቸው... ዕቃ ወይም ቤት አሊያም አክሲዮን ለማሻሻጥ ብዙ ሰዎችን ያናግራሉ: ቀነን ሙሉ መቶ ስልክ ደውለው አንድም ላይሳካላቸው ይችላል፡ ብዙ ሰዎች ስልክ አያነሱላቸውም፣ አንስተው አሁን ሥራ ላይ ነኝ ማውራት አልችልም የሚሉ፣ ካዳመጡ በኋላ የመግዛት ፍላጎት የለኝም, የሚሉ ያጋጥሙዋቸዋል፡ ነገር ግን ተስፋ ቆርጠው ሥራውን አይለቁም: ይልቁንም የአነጋገር ዘይቤያቸውን አሻሽለው በሚቀጥለው ቀን ለመሞከር ያቅዳሉ፡፡ በተደጋጋሚ በመሞከርም አንድ ቀን ትልቅ አክስዮን ቤት አሊያም መኪና በማሻሻጥ የድካማቸውን ዋጋ ያገኛሉ፡፡ ማንኛውንም ነገር ደጋግሞ መሞክር ብቁ ያደርጋል፡፡ ስለዚህ ሴቶችን በተገኘው አጋጣሚ መተዋወቅና ማነጋገር የመተዋወቅና የማነጋገር ችሎታህን ያዳበርልሃል፤ አንዲትን ሴት ለማነጋገር ስትነሳ መቶ በመቶ በደስታ ተቀበላ ስልክ ቁጥሯን ትሰጠኛለች ብለህ አትጠብቅ፡፡ መቶ በመቶ ጠብቀህ ስትሄድና እንዳሰብከው ሳይሆን ሲቀር ሊከፋህ ይችላል፡፡ አነስተኛ ግምት ይዘህ ቀርበሃት ውጤቱ እንደምትፈልገው ባይሆንም ብዙ ቅር አይልህም፡፡ ሞከርክ፤ አልተሳካም በቃ።
                \n\n2. የሞከረ ይሳካለታል:\nድፍረት ማራኪ ነው  - በዓለም ላይ ያሉ ስኬቶች በሙሉ የሙከራ ውጤቶች ናቸው፡ ስኬት ነፍስ ዘርቶ እጃቸውን አጣምረው ወደተቀመጡ ሰዎች አይሄድም። ስኬትን ጠፍጥፈው የሚሰሯት የሚሞክሩ ሰዎች ናቸው። ሁለት ፍቅረኛሞች እጅ ለእጅ ተያይዘው ሲሄዱ ካየህ ለዚያ ያበቃቸው የአንዳቸው ሙከራ.. የአንዳቸው ድፍረት ነው፡ - ‹እምቢ ብትለኝስ ከሚል ፍራቻ ተላቀህ በድፍረት አንዲትን ሴት ስታናግራት ስልክ ቁጥሯን ባትሰጥህ እንኳን ድፍረትህን ማድነቋ አይቀርም፡ እናም ወይ ሌላ ጊዜ ስታገኛት የተሻለ ፍላጎት ታሳይሃለች አሊያም ድፍረትህን ለጓደኞችዋ ነግራ ፕሮሞት ታደርግሃለች፡ ምክንያቱም ድፍረት በራሱ የሴቶችን ስሜት ይማርካል፡:
                \n\n3. ዓለም በሙሉ ፊቱን አያዞርብህም:\nአንድ... ሁለት... ሦስት ሴቶች ስላላናገሩህ ወይም ስልካቸውን ስላልሰጡህ መጨነቅ የለብህም ጥቂት ሴቶች ፊት ስላልሰጡህ ዓለም በሙሉ ፊቱን እንዳዞረብህ ዓይነት ስሜት ሊሰማህ አይገባም፡ ውጤቱ ምንም ይሁን ምን ከጓደኞችህ መሃል አንተ ተለይተህ በድፍረት ሴቶችን በማናገርህ ብቻ ከጓደኞችህ የተሻልክ ነህ፡ ጓደኞችህም ባንተ ድፍረት ይቀናሉ፡፡
                \n\n4. ያንተ ‹እምቢ መባል> ዜና አይሆንም:\nየወደድካት ሴት ከቤቷ ስትወጣ ጠብቀህ ልታናግራት ሞክረህ ዘግታህ ስላለፈች ወይም መንገድ ላይ አንዷ ደስ ብላህ አስቁመህ ስልኳን ጠይቀሃት እምቢ ስላለችህ ሪፖርተር ጋዜጣ ላይ ዜና ሆኖ አይወጣም ስለዚህ እንደ ትልቅ ጉዳይ አካብደህ አትየው: ይልቅ ደፍረህ ብታናግራት ዕድሜ ልክ ደስታና ፍቅር እየሰጠችህ የምትኖር ባለቤትህ ልትሆን ትችላለች:: 7. እንቁላል ሳይሰበር እንቁላል ፍርፍር መስራት አይቻልም - እንቁላል ፍርፍርና እንቁላል ስልስን ጨምሮ የተለያዩ ከእንቁላል የሚሰሩ የቁርስ ዓይነቶች የአብዛኛው የዓለማችን ህዝብ የቁርስ ምርጫዎች ናቸው፡ የሚጣፍጥ እንቁላል ፍርፍር ወይም እንቁላል ስልስ ለመስራት ግን የሚያምሩ... ቆንጆ ቆንጆ ጫጩቶች ሊሆኑ የሚችሉ እንቁላሎችን መስበር ይጠይቃል - ቆንጆ ፍቅረኛ ለማግኘትም ልብህ የሚስበርባቸው አጋጣሚዎች ሊኖሩ ይችላሉ፡ ስለዚህ ‹እምቢ ብትለኝ ስሜቴ ይጎዳል... ልቤ ይሰበራል› ሳትል የጨዋታ ሜዳው ውስጥ ግባ፡፡ ዕድለኛ _ ከሆንክ ልብህ ሳይሰበር ፍቅረኛህን ልታገኛት ትችላለህ፡ ዕድለኛ ካልሆንክና ልብህ የመሰበር ሁኔታ ካጋጠመው እንደ አዲስ ጠግነህ የልብ ጓደኛህን ፍለጋ ትቀጥላለህ::
                \n\n5. 10% ወንዶችና 90% ሴቶች ያሉበት ዓለም ውስጥ መግባት ትፈልጋለህ?:\n‹እምቢ እባላለሁ› በሚል ፍርሃትና በዓይናፋርነት የተነሳ ዘጠና በመቶ (90%) የዓለም ወንዶች ደስ የሚሏቸውን…. የሚወዷቸውን ሴቶች ቀርበው ከማናገር ይልቅ እጃቸውን አጣምረው፣ አፋቸውን ዘግተው ዕድላቸውን መጠበቅ ይመርጣሉ፡፡ አለመታደል ሆኖ ዘጠና በመቶ (90%) የዓለም ሴቶች ደግሞ ወንዶች ቀርበው እንዲያናግሯቸው ቁጭ ብለው ጥፍራቸውን ቀለም እየቀቡ ይጠብቃሉ፡፡ እንግዲህ አስበው የዓለማችን ዘጠና በመቶ (90%) ሴቶች ቁጭ ብለው ወንዶች እስኪያናግሯቸው ሲጠብቁ… ዘጠና በመቶ (90%) የዓለማችን ወንዶች ደግሞ በፍርሃትና በዓይናፋርነት ተሸብበው ከደፋሮቹ አስር በመቶ (10%) ሴቶች አንዷ እንድትደርስላቸው ይቁለጨለጫሉ፡፡ በአንፃሩ ደግሞ ሴቶችን የማናገር ድፍረት ያላቸው አስር በመቶ (10%) የዓለማችን ወንዶች የሴቶቹን ዓለም እንደፈለጉ ይፈነጩበታል፡፡ ሰው ስለዚህ ምርጫው ያንተ ነው…. ከዓለማችን ዘጠና በመቶ (90%) ወንዶች ጋር ተቀላቅለህ ከደፋሮቹ አስር በመቶ (10%) ሴቶች አንዷ እንድትደርስህ በተመናመነች የተስፋ ገመድ ላይ ተንጠልጥለህ መጠባበቅ ወይም ሴቶችን የማናገር ድፍረት ያላቸው አስር በመቶ (10%) የዓለማችን ወንዶች ጋር ተቀላቅለህ ወንዶች እንዲያናግሯቸው ከሚጠባበቁት የዓለማችን ዘጠና በመቶ (90%) ሴቶች መሃል የምትወዳትን….. የምትሆንህን መርጠህ የግልህ ማድረግ ምርጫህ አስር በመቶ (10%) በሚሆኑት የዓለማችን ደፋር ወንዶች ውስጥ መግባት እንደሆነ አልጠራጠርም፡፡ ነገር ግን መገመት እንደምትችለው እዚያ ውስጥ መግባት በጣም ቀላል ቢሆን ኖሮ ሁሉም ወንድ አንድ ላይ ይሆን ነበር፡፡ አስር በመቶ (10%) ደፋር ወንዶች በሴት ፍቅር ዓለማቸውን ወደሚቀጩበት የሴት ዓለም ለመግባት የሴቶችን ባህርይና ተፈጥሮ በሚገባ ማወቅና ከእነርሱ ጋር ያለህን ግንኙነት ማሻሻል ያስፈልጋል፡፡ የማትፈልጋቸውን (የማትወዳቸውን) ሴቶች በማነጋገር ጭምር ለሴቶች ያለህን አቀራረብና የማነጋገር ብቃት አሻሽል፡፡
                \n\n6. እንቁላል ሳይሰበር እንቁላል ፍርፍር መስራት አይቻልም:\nእንቁላል ፍርፍርና እንቁላል ስልስን ጨምሮ የተለያዩ ከእንቁላል የሚሰሩ የቁርስ ዓይነቶች የአብዛኛው የዓለማችን ህዝብ የቁርስ ምርጫዎች ናቸው፡፡ የሚጣፍጥ እንቁላል ፍርፍር ወይም እንቁላል ስልስ ለመስራት ግን የሚያምሩ... ቆንጆ ቆንጆ ጫጩቶች ሊሆኑ የሚችሉ እንቁላሎችን መስበር ይጠይቃል፡፡ - ቆንጆ ፍቅረኛ ለማግኘትም ልብህ የሚሰበርባቸው አጋጣሚዎች - ሊኖሩ ይችላሉ፡፡ ስለዚህ ‹እምቢ ብትለኝ ስሜቴ ይጎዳል ልቤ ይሰበራል› ሳትል የጨዋታ ሜዳው ውስጥ ግባ፡፡ ዕድለኛ ከሆንክ ልብህ ሳይሰበር ፍቅረኛህን ልታገኛት ትችላለህ፡፡ ዕድለኛ ካልሆንክና ልብህ የመሰበር ሁኔታ ካጋጠመው እንደ አዲስ ጠግነህ የልብ ጓደኛህን ፍለጋ ትቀጥላለህ፡፡  "
                android:textColor="#FFFFFF"
                android:textSize="18sp"
                app:layout_constraintEnd_toEndOf="parent"
                app:layout_constraintStart_toStartOf="parent"
                app:layout_constraintTop_toTopOf="parent" />

        </androidx.constraintlayout.widget.ConstraintLayout>


    </LinearLayout>
</ScrollView>

