<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<ScrollView xmlns:android="http://schemas.android.com/apk/res/android"
    xmlns:app="http://schemas.android.com/apk/res-auto"
    xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools"
    android:layout_width="match_parent"
    android:layout_height="match_parent"
    tools:context="Seduction.Amharic.Seven">

    <LinearLayout
        android:layout_width="match_parent"
        android:layout_height="1000dp"
        android:background="@color/design_default_color_error"
        android:orientation="vertical"
        android:weightSum="11">

        <androidx.constraintlayout.widget.ConstraintLayout
            android:layout_width="match_parent"
            android:layout_height="match_parent">

            <TextView
                android:id="@+id/txt_head"
                android:layout_width="381dp"
                android:layout_height="49dp"
                android:layout_marginStart="23dp"
                android:layout_marginLeft="23dp"
                android:layout_marginTop="19dp"
                android:layout_marginEnd="32dp"
                android:layout_marginRight="32dp"
                android:background="@drawable/bgd"
                android:text="          ሴቶች እንዲወዱህ ማድረግ"
                android:textColor="#FFFFFF"
                android:textSize="24sp"
                android:textStyle="bold"
                app:layout_constraintEnd_toEndOf="parent"
                app:layout_constraintHorizontal_bias="0.36"
                app:layout_constraintStart_toStartOf="parent"
                app:layout_constraintTop_toTopOf="parent" />


            <TextView
                android:id="@+id/textView5"
                android:layout_width="match_parent"
                android:layout_height="3700dp"
                android:layout_marginStart="16dp"
                android:layout_marginLeft="16dp"
                android:layout_marginTop="100dp"
                android:layout_marginEnd="14dp"
                android:layout_marginRight="14dp"
                android:background="@drawable/bgd"
                android:gravity="center_horizontal|start"
                android:text="\n1.ኮስታራ መሆን:\nበሴቶች ተፈላጊነት ለማግኘት የተለያዩ ስልቶች መጠቀም ትችላለህ። ሆኖም ከነዚህ ሁሉ በጣም ሊያግዝህ የሚችለው ኮስታራነትህ ነው፡ ኮስታራነትህ ሲባል ታዲያ የተጨማደደ ፊት ማሳየት ማለት አይደለም :: በሆነ ባልሆነው ከመደሰትና ከመገልፈጥ መቆጠብን ለመጠቆም እንጅ። ከመጠን በላይ የተደሰተ መስሎ መገኘት ሴቶችን ያርቃል። ሴቶች ኮስታራና ነገሮች ብዙም የማይገርሙትን ዓይነት ወንድ ከማንም በላይ ይፈልጉታል። አብዛኞቹ ሴቶች ሲያናግሯቸው የሚርበተበቱና ጎንበስ ቀና የሚሉ ዓይነት ወንዶችን በየሄዱበት ማግኘት ይፈልጋሉ፡ ምክንያቱ ደግሞ በቀላሉ የበላይነታቸውን ለማሳየት ስለሚመቻቸው ነው፡፡ አንተ ከዚህ የተለየህና የተረጋጋህ ወንድ ሆነህ ስትገኝ ያኔ የእርሷም ልብ መቅለጥ ይጀምራል። ይህ ሰው የተለየ ስብዕናና ተፈጥሮ ያለው ሰው በመሆኑ ለእኔ ይገባኛልየሚል ስሜት ያድርባታል:: ባለፈው _ ሳምንት መጀመሪያ አካባቢ አንድ መጽሐፍ ውስጥ ስለድመቶች እያነበብን ነበር፡ :መጽሐፉ በጥናት የተረጋገጠ ነው ብሎ እንዳስቀመጠው ድመቶች በቤት ውስጥ ከተሰበሰበው ሰው ሁሉ ብዙም ትኩረት ወዳልሰጣቸው ዘንድ ይሄዳሉ፡ ይህ ማለት እንግዲህ ድመቶቹ ብዙም ትኩረት ያልስጣቸውን ሰው ለይተው የሚያውቁበት መንገድ አላቸው እንደማለት ነው፡ ሴቶችም በባህሪ እንደ ድመቶች ናቸው በጣም እንደምትፈልጋቸው ካወቁ ይሸሹሃል አልያም ይጫወቱብሃል፡፡ ብዙም ያለመፈለግ ስሜት ካዩብህ ደግሞ ይከተሁሃል፡: \n\n2.የማይተነበይ ባህርይ ማዳበር:\nየእንክብካቤና የፍቅር ቃላቶችህን በቀጥታ አትጠቀምባቸው፡ ለምሳሌ እንኳ በቀን 12 ጊዜ “አንቺ እኮ ቆንጆ ነሽ ማለት አስደሳችና ማራኪ አይደለም፡ ከዚያ ይልቅ ይህንኑ የሚገልፅ 3 ወይም 4 መስመር ግጥም ፅፈህ በቀላሉ ልታገኘው የምትችልበት ቦታ አጠገቧ ብትጥለውና በድንገት ከፍታ ብታነበው ድንገተኛና በጣም አስደሳች ይሆንላታል በመጨረሻ ደግሞ ከሴት ልጅ የምታደንቅላት አንድ ድብቅ ነገር ካለ እርሱኑ አውጥተህ አውራላት፡፡ ሴቶች እያንዳንዷን ድብቅ ነገር ለይቶ የሚያወጣና የሚያደንቅ ወንድ የምር ይወዳሉ ለምሳሌ ከእርሷ በጣም የሚያምረው ፀጉሯ ከሆነ አንተ ልታደንቅላት የሚገባህ አይኖቿን ወይንም ተረከዟን መሆን አለበት፡ ፀጉሯንማ ማንም መንገደኛም ሲያደንቅላት ስለሚውል ብዙም አይገርማትም።  ሴቶች ስለእነርሱ ስታስብ ደስ ይላቸዋል፡ ስለዚህ በአንድም ይሁን በሌላ መንገድ ስለ እርስዋ ማሰብ አለማስብህን ማረጋገጥ ትፈልጋለች ይህንን ለማድረግ ደግሞ የተለያዩ መንገዶች ትጠቀማለች። ሴቶች ስጦታ ስትሰጣቸው አጥብቀው የሚደሰቱት ለሰጠሃቸው ዕቃ ልዩ ፍቅር ስላላቸው አይደለም በፍጹም አይደለም። ስለእነርሱ ጊዜ ወስደህ ማሰብህንና ለእነርሱ ብለህ መግዛትህን ማረጋገጥ ስለሚፈልጉ ነው። በእርግጥ ይህ ለወንዶች ትርጉም የሚሰጥ ነገር አይደለም፡፡ ለአንተ ትርጉም ይሰጥሃል እንዴ? ግን እውነታው እንደዚያ ነው፡ ስለዚህ ለምትፈልጋት ሴት እንዳገኘሃት አብራህ ባልነበረችበት ጊዜ ስታስታውሳት እንደነበር ግለፅላት።ተጠንቀቅ መግለፅ በቃላት ብቻ አይደለም! ይህንን ማድረግ ከቻልክ ደግሞ ስጦታ መግዛት አያስፈልግህም ማለት ነው።  ለምን ቢባል የስጦታ ዋናው ተግባር ስታስታውሳት እንደቆየህ መግለፅ ነውና! ይኸውልህ ደግሞ አንድ የማይታመን ነገር ግን የማይታበል ሃቅ ሴቶች እንቆቅልሽ ይወዳሉ፡፡ አደናጋሪ የሆነን ጨዋታ ሴቶች ይወዱታል፡፡ ይህ ማለት አንድን ነገር አንዴ በመኮሳተር ሌላ ጊዜ ደግሞ እየቀለድክ ስትሰራው ይወዱታል ወይንም በንግግርህ ጠንክር ብለህ በአካል አፍቃሪ ሆነህ ስትገኝ ደስታ ይፈጥርላቸዋል፡ እየሳምካት “አልወድሽም ስትላት ወይንም ውበቷን እያደነቅህ ግን ደግሞ ፊትህን ብታኮሰትር በቃ ደስ ይላታል፡፡ ለምሳሌ ቁጭ ባለችበት እየሳምካት እጇን ይዘህ ካስነሳሃት ቡኋላ መቀመጫዋን ቸብ ብታደርገውና “በጣም ጎበዝ ሳሚ መUንሽን ለመግለጽ ነው ብትላት ደስታዋ ወሰን አይኖረውም፡፡ ልብ በል ደስታ ሁሉ በሳቅ አይገለፅም፡፡ አንድ ሌላ ነገር ደግሞ እንጨምር ሴት ልጅ ስለወሲብ ማውራት በጣም ትወዳለች፡ በርካታ ወንዶች በማያውቋት ሴት ፊት ስለወሲብ ማውራት ምቾት አይሰጣቸውም፡ እስኪ አጠገብህ ለተቀመጠች ሴት አንድ ሁለት ወሲብ ነክ ቀልዶች ንገራት ወይም ደግሞ በቴሌቭዥን ስላየኸው ወሲብ ነክ ፕሮግራም አውራላት፡ ሊገርምህ ቢችልም ባልጠበቅኸው መልኩ የርዕስ ወሬው ዋና ተዋናይት ሆና ታገኛታለህ፡ ምንጊዜም የማይገመትና ያልተጠበቀ አይነት ሰው ሆኖ መገኘት አለብህ በእርግጥ ከመጠን ያለፈ ወጣ ያለ ተግባር ችግር እንደሚያመጣ አንተም ታውቃለህ፡፡ በጥቅሉ ግን ሰው በተለይ ደግሞ ሴቶች ለየት ያለና አዲስ ነገር እንደሚወዱ እወቅ፡ ማወቅ ብቻም ሳይሆን ተጠቀምበት!\n                \n\n3.ፅናት:\nሴት ልጅ ሰባት ጊዜ “እምቢ” ብላ በስምንተኛው “እሺ” ልትልህ ትችላለች፡፡ ሴቶች እምቢታን ተፈላጊነታቸውን ለመጨመር የሚጠቀሙበት ጭምብል ነው፡፡ _ ለምሳሌ _ ገና በጠዋቱ ፍቅረኛህ “ዛሬ ማታ ወሲብ አናደርግም” ብትልህ እንደወረደ አስበህ እንዳትቀበለው፡ ይልቁንም ስሜቷ እየተፈታተናት መሆኑንና በአንተ ገፋፊነት እንደምትፈፅሙት ማሰብ መፈለጓን መግለጫ መንገዷ መሆኑን እወቅላት፡ የሚባለው እየገባህ ነው? ታዲያ ይህ ማለት አንዲት ሴት ስትነካካት “እረፍ” ብትልህ “አስገድደህ ድፈረኝ ማለቷ ነው የሚል አቋም እንዳታዳብር አደራ!\n                \n\n4.ቤት ውስጥ ምግብ ማብሰል መማር:\nወጪ ቆጣቢ መሆኑ ባሻህ ጊዜ የፈለግኸውን አማርጠህ መብላት መቻልህ የሚወስድብህ ጊዜ ትንሽ መሆኑ ምርጫ የምታውቅ ወንድ መሆንህን ስለሚገልፅ እና ሌሎች በርካታ ጥቅሞች አሉት - ቤት ውስጥ ማብሰል መቻል፡ የበለጠ መሻሻል ቢያስፈልግህ ደግሞ አንድ የምግብ አበሳሰል መጽሐፍ ብትገዛ በቂህ ይሆናል፡ ታዲያ ይህ በቀላል ወጪ የምታዘጋጀው ምግብ የፍቅር ማጣፈጫ ቅመም ሆኖ ሊያገለግልህ ይችላል አንተ ያዘጋጀኸው ምግብ እንደሆነና _ ለእርሷ _ ብለህ እንዳዘጋጀኸው ብትገልጽላት ደግሞ የምትሰጥህ ነጥብ በእጅጉ ከፍ ይላል፡፡ ከዚያ በኋላ በስልክም ሆነ በአካል ስታገኛት “አንድ ጥሩ ሃሳብ አለኝ፡፡ የምወደውን ፓስታ ለማዘጋት ተፍ ተፍ እያልኩ ነበር። ለምን ቤት አትመጪምና ላንቺም አላዘጋጅልሽም? በሚል ዕድሉን ልትጠቀምበት ትችላለህ ይህንኑ ዘዴ አዲስ ለምትተዋወቃት ሴት እንኳን ልትጠቀምበት ትችላለህ:: \n\n5.ሴቶች የሚወዷቸው ጥበቦች:\nሴቶች በተፈጥሯቸው ኮከብ ቆጠራ፣ካርድ መጣል፣ መዳፍ ማንበብ፣ የእጅ ጽሑፍ አጣጣል ትንታኔ፣ ሳይኪክ እና የመሳሰሉትን ወንዶች ብዙም ትኩረት የማይሰጧቸውን ጥበቦች በጣም ይወዷቸዋል። ስለዚህ ጊዜ ወስደህ ስለነዚህ ነገሮች የሚያወሩ መጽሐፍትን አንብብ፡ ከአንዲት ሴት ጋር በምታወራበት ጊዜ ድንገት እጇን ሳብ አድርገህ ውስጥ መዳፏን ትንሽ ካስተዋልህ በኋላ “ዋው! ደስ የሚለው ተፈጥሮ ያለሽ ልጅ ነሽ ባክሽ ብትላት ውስጧ ይቁነጠነጣል፡ _ ከአንተ የተለየ ጥበብ እንደምታገኝ ታስባለች፡ ከአንተ ጋር የምታሳልፈው ጊዜም እንዲበዛ ትመኛለች፡፡ መዳፏን በማንበብ ሂደት ደግሞ መልዕክት አዘል የእጅ ማሳጅህን መቀጠል የምትችልበትን አጋጣሚ ታመቻቻለህ፡ ለዚህ ጉዳይ እንዲያግዝህ አንድ ወይም ሁለት የማሳጅ ትምህርት መጽሐፎችን ማንበብ ብትችል የበለጠ ተጠቃሚ ትሆናለህ፡፡\n                \n\n6. ርዕሰ ወሬ ማዘጋጀት:\n የውይይት ርዕሶችን ማዘጋጀት በአብዛኛው የወንዶች ስራ ነው፡ በአጠገባችሁ የምታልፍ በጣም ወፍራም ሴት ፊት ለፊት የተተከለ ታፔላ፣ የቤቱ አሰራር በአጠቃላይ በአካባቢው የሚገኝ ማንኛውም ነገር የወሬ ርዕስ ሊሆን ይችላል፡ ከአንተ የሚጠበቀው ርዕሱን ወደ መድረክ አምጥቶ አስተያየት እንድትሰጥበት መጋበዝ ይሆናል፡ በተለይ ደግሞ ቤትህ ይዘሃት የምትሄድ ከሆነ ለየት ያሉና የሴት ልጅን ትኩረት ሊስቡ የሚችሉ ዕቃዎችና መጽሐፎችን ማዘጋጀት ብልህነት ነው፡፡ በተለይ በተለይ ሴቶች የሚወዷቸውን አይነት ርዕሶች የያዙ መጽሐፍት፣ መጽሔቶችና ጋዜጦች መደርደሪያህ ውስጥ ቦታ ብትሰጣቸው ብድራቸውን በተገቢው መልኩ ይከፍሉሃል፡ ስለፍቅር፣ ወሲብ፣ ፋሽን ወይም ደግሞ ስለኮከብ ቆጠራ _ አልያም _ መዳፍ ማንበብ የሚያወሩ መጽሐፍትን በቀላሉ በሚታዩበት ቦታ ማስቀመጥ ጥቅም አለው፡ በጣም ቀልብ የሚገዛ የሚመስልህን መጽሐፍ ደግሞ ጠረጴዛህ ላይ ጣል ብታደርገው በቀላሉ ብድግ አድርጋ እንድትመለከተውና የመወያያ ርዕስ እንድታመጣ ያግዛታል፡ አንዳንድ ቀላል የሚባሉ በሳንቲምና በካርታ የሚሰሩ ተአምራትን መማር ጠቀሜታው የጎላ ነው፡ አጭር ጊዜ ወስደህ ያዳበርካቸው እነዚህ ጥበቦች እንስቷን እጅጉን የምታስደስምምበትንና ዳጎስ ያለ አድናቆት የምታተርፍበትን መንገድ ይከፍቱልሃል::"
                android:textColor="#FFFFFF"
                android:textSize="18sp"
                app:layout_constraintEnd_toEndOf="parent"
                app:layout_constraintStart_toStartOf="parent"
                app:layout_constraintTop_toTopOf="parent" />

        </androidx.constraintlayout.widget.ConstraintLayout>


    </LinearLayout>
</ScrollView>

